# README #

http://portal.magecom.net/documents/magento-2-tutorials/ - обучающие видео, линка доступна только с рабочего айпишника
http://portal.magecom.net/documents/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-magento-2/ - Установка Magento 2
http://portal.magecom.net/documents/magento-2/ - Module creation for Magento 2

Выполнять строго последовательно.
Особо обратить внимание на первый таск.
Ниже общий список, дефисами разбито на таски, все они сделаны подтасками в редмайне:

task1: Изучить стандарты кодирования для Мадженто 2

http://devdocs.magento.com/guides/v2.0/coding-standards/code-standard-php.html
http://www.php-fig.org/psr/psr-1/
http://www.php-fig.org/psr/psr-2/

Код всех разрабатываемых модулей должен соответствовать указанным стандартам.
Без изучения стандартов кодирования запрещено выполнение другие задачи по обучению Мадженто 2!

# TASK 4 #
Создать модуль, который состоит из двух контроллеров (контроллер index и контроллер front) для фронтендной части и двух екшенов (action) для каждого контроллера (екшен index и екшен base),
а также одного блока (блок main) и четырех темплейтов для этого блока.
Каждый из екшенов должен выводить один и тот же блок в контентной части страницы, но использовать разный темплейт
при обращении к каждому из екшенов.
Темплейт блока должен отображать произвольный текст, а также 3 ссылки на остальные екшены.

Неймспейс модуля: namespace Magecom.
Название модуля: Learning
Версия: 0.0.1

# TASK 5 #
Изучить систему инсталл и апгрэйд скриптов для Мадженто 2. Изучить отличия инсталл/апгрейд скриптов Мадженто 2 от Мадженто 1.
Разработать структуру таблицы (items) для хранения записей со следующими свойствами:

id
title (текстовое поле 255 байт)
content (текстовое поле 1 мегабайт)
url_key (текстовое поле 255 байт)
creation_time (date time)
update_time (date time)

Добавить в модуль инсталл скрипт для добавления таблицы в базу данных.
Добавить в модуль инсталл скрипт данных, который добавляет 3 записи в таблицу (произвольные значения).

# TASK 6 #
Добавить в модуль 
Модели для работы с таблицей.
Добавить еще один контроллер, екшен и блок с отдельным темплейтом для вывода всех записей из таблицы,
а также их количества (в конце списка).
Данные записей для вывода:
id, title, creation_time.

# TASK 7 #
Добавить в административную часть настройки модуля (System > Configuration):

Info (текст). Добавить комментарий к настройке: Description of the page.
Enabled (yes/no).

Добавить в административную часть пункт меню Magecom.
В меню добавить подпункт, который ведет на страницу настроек модуля.

# TASK 8 #
Изменить версию модуля на 0.0.2
Добавить в таблицу при помощи апдейт скрипта еще одно поле status (samll int), а также удалить все данные из таблицы.
Добавить в административную часть таблицу-грид (grid) для отображения данных из таблицы, добавленной выше.
Добавить возможность для создания/редактирования/удаления записей таблицы.
Значения для поля status необходимо получать из соответствующей модели настроек (Model > System > Config > State)
Возможные значения поля state:
Disabled - 0
Enabled - 1
Archive - 2

Внести необходимые изменения в контроллеры, модели, блоки, темплейты для отображения и обработки добавленного поля.

# TASK 9 #
При помощи DI переопределить модель Magento\Catalog\Model\Product.
В методе получении статуса продукта всегда возвращать Enabled.

# TASK 10 #
Добавить в контроллер index и екшен index логирование названий текущего модуля, контроллера, екшена при помощи каждого типа логов.

# TASK 11 #
Добавить собственные точки замера времени выполнения кода при помощи Profile для измерения времени отработки екшена
который формирует грид данных в админ части (из предыдущих заданий).

# TASK 12 #
Добавить на фронте в главном меню первым пунктом меню 'About us' (ссылка на CMS страницу 'About') при помощи соответствующего обзервера.
Добавить на фронте в главном меню последним пунктом меню 'Contacts' (ссылка на cтраницу 'Contact Us') с самостоятельным выбором решения.

# TASK 13 #
Создать Plugin который при каждом получении названия продукта добавляет к названию продукта текст ' low price'.

# TASK 14 #
Добавить свой новый тип кеша.
В отдельном блоке занести в кеш произвольные данные (текст с версткой).
При обращении к блоку получать и отображать данные из кеша, при отсутствии данных в кеше записывать в него данные из предыдущего пункта.
Убедиться что новый тип кеша отображается в административной части на странице Cache Management.

# TASK 15 #
Создать свой виджет с произвольным текстом и вывести его на странице Home.

# TASK 16 #
Создать свой тип продукта.

# TASK 17 #
Создать свой роутер который реагирует на ссылку вида www.site.com/extension-controller-action
и преобразовывает ее в www.site.com/extension/controller/action, и далее обеспечивает стандартную отработку соответствующего екшена.